title: 张学思版TotalCommander快捷键
keywords: 张学思版TotalCommander快捷键
savedir: articles
categories:
  - tool
tags:
  - experience
date: 2016-01-02 18:26:18
updated: 2016-01-02 18:26:18
urlkey: totalcommander-key
---
快速目录：ctrl+d
历史记录：alt+→/alt+←
最近历史：alt+↓
上一层：backspace
预览：F3 （esc退出）
预览窗口：ctrl+q （再次点击关闭）
显示所有文件：ctrl+b （再次点击切换回原来）
新建文件夹：F7
新建文件：shift+F4
复制所在路径：ctrl+1
复制文件（夹）名：ctrl+2
复制文件（夹）路径：ctrl+3
缩略图模式：alt+4
多列排序：先点击一列，按住ctrl再点另一列
显示隐藏文件：ctrl+h
选择同类型文件：alt++
压缩文件到对面窗口：alt+F5
压缩文件到当前窗口：ctrl+alt+F5
解压到对面窗口：alt+F9
批量命名：ctrl+m
刷新：ctrl+r
比较文件（默认找对面窗口同名文件）：F10
比较同步文件夹：shift+F12
选中不同文件：shift+F2